﻿-------------------------------------------------------------------------------
Java Service Wrapper Community Edition 3.5.51
Copyright (C) 1999-2022 Tanuki Software, Ltd. All Rights Reserved.
https://wrapper.tanukisoftware.com
-------------------------------------------------------------------------------

Zusammenfassung:

1. Was ist der Java Service Wrapper?
2. Dokumentation
3. Installation
4. Lizenzoptionen
5. Wie zu erwerben?
6. Aktualisieren
7. FAQ
8. Support
9. Systemvoraussetzungen



1. Was ist der Java Service Wrapper?
-------------------------------------------------------------------------------

Der Java Service Wrapper ist eine Anwendung, die aus dem Wunsch heraus erstellt
worden ist, eine Vielzahl von Java bedingten Problem und Einschränkungen zu
beheben.

Einige der Möglichkeiten des Wrappers sind:
  * Eine Java-Anwendung als Windows-Dienst und Unix Daemon zu starten
  * Erhöhung der Zuverlässigkeit von Javaanwendungen.
  * Automatische Crash-, Stillstand- und Deadlock-Erkennung und
    Wiederherstellung
  * On-Demand-Neustarts
  * Standard-, Out-of-the-Box-Scripting
  * Flexible Cross-Platform-Konfiguration
  * Vereinfachung der Installation von Java-Anwendungen
  * Logging
  * Und vieles mehr ...


Bitte gehen Sie auf unsere Downloadseite für mehr Details:
  => https://wrapper.tanukisoftware.com/doc/german/download.jsp

Für weitere Informationen gehen Sie bitte auf:
  => https://wrapper.tanukisoftware.com/doc/german/introduction.html



2. Dokumentation
-------------------------------------------------------------------------------

Bitte die vollständige Dokumentation finden Sie auf unserer Webseite.
Hier sind ein paar Informationen für den Anfang:

 * Die vollständige Dokumentation finden Sie online:
     => https://wrapper.tanukisoftware.com/doc/german/

 * Wie Sie Ihre Anwendung mit dem Java Service Wrapper integrieren:
     => https://wrapper.tanukisoftware.com/doc/german/integrate.html

 * Konfigurationseigenschaften:
     => https://wrapper.tanukisoftware.com/doc/german/properties.html

 * HOWTOs:
     => https://wrapper.tanukisoftware.com/doc/german/howto.html

 * Javadocs, für fortgeschrittene Benutzer:
     => https://wrapper.tanukisoftware.com/doc/german/javadocs.html

 * Tanuki Software, Ltd. Firmenseite:
     => https://www.tanukisoftware.com/



3. Installation
-------------------------------------------------------------------------------

Wenn Sie das hier lesen, heißt das, dass Sie unsere Software bereits
erfolgreich entpackt haben.

Die Standard und Professional Editionen des Java Service Wrappers beinhalten
bereits eine zeitlich beschränkte, aber vollfunktionstüchtige Testlizenz, die
es Ihnen erlaubt den Wrapper unbegrenzt oft zu starten und jeweils für 15
Minuten zu laufen. Dies ist für einfache, ungezwungene erste Tests gedacht.


Sie können ebenfalls kostenlos eine einmonatige Testlizenz beantragen, die wie
eine Serverlizenz funktioniert und für diesen Zeitraum auf einem Server Ihrer
Wahl ohne die zeitliche Begrenzung von 15 Minuten pro Anwendung verwendet
werden kann. Testlizenzen können auf folgender Seite beantragt werden:
  => https://wrapper.tanukisoftware.com/doc/german/requestTrial.jsp


Dauerhafte Lizenzen können auf der folgenden Seite erworben werden:
  => https://wrapper.tanukisoftware.com/doc/german/accountLicenses.jsp


The Community Edition benötigt keinerlei Lizenz!

Sollten Sie bereits eine Lizenz erworben haben, können Sie den Lizenzschlüssel
auf der folgendenen Seiten erstellen und herunterladen:
Für Serverlizenzen:
  => https://wrapper.tanukisoftware.com/doc/german/accountServerLicenses.jsp
Für Entwicklerlizenzen:
  => https://wrapper.tanukisoftware.com/doc/german/accountDevLicenses.jsp

Abhängig von der Art der Java-Anwendung, bedarf es verschiedener Arten, wie Sie
die Anwendung mit dem Wrapper integrieren. Die Integrationsschritte finden
Sie auf folgender Seite:
  => https://wrapper.tanukisoftware.com/doc/german/integrate.html



4. Lizenzoptionen
-------------------------------------------------------------------------------

Der Java Service Wrapper ist unter 3 verschiedenen Lizenzen verfügbar:

  * Entwicklerlizenz-Vereinbarung (Kommerziell)
  * Serverlizenz-Vereinbarung (Kommerziell)
  * Communitylizenz-Vereinbarung (kompatibel mit GPL2 und GPL3)

Für mehr Informationen besuchen Sie bitte die Lizenzübersicht auf unserer
Seite:
  => https://wrapper.tanukisoftware.com/doc/german/licenseOverview.html



5. Wie zu erwerben?
-------------------------------------------------------------------------------

Sollten Sie an den Funktionen der Standard bzw. Professional
Edition interessiert sein, können Sie diese hier online erwerben:
  => https://wrapper.tanukisoftware.com/doc/german/accountLicenses.jsp

Sollten Sie eine Banküberweisung bevorzugen, kontaktieren Sie uns bitte unter
sales@tanukisoftware.com und wir werden Ihnen ein ausführliches Angebot mit den
Zahlungsdaten zukommen lassen.

Eine Händlerliste finden Sie auf folgender Webseite:
  => https://www.tanukisoftware.com/en/distributors.php



6. Aktualisieren
-------------------------------------------------------------------------------

Sie finden die aktuellste Version des Wrappers immer auf unserer Downloadseite:
  => https://wrapper.tanukisoftware.com/doc/german/download.jsp

Für die Anleitung gehen Sie bitte auf diese Seite:
  => https://wrapper.tanukisoftware.com/doc/german/howto-upgrade.html



7. FAQ
-------------------------------------------------------------------------------

Bitte gehen Sie auf den FAQ-Bereich unserer Seite:
  => https://wrapper.tanukisoftware.com/doc/german/faq.html

Desweiteren haben wir auch eine Troubleshooting-, HOWTOs- und
Fragen- & Antwortenseite:
  => https://wrapper.tanukisoftware.com/doc/german/troubleshooting.html
  => https://wrapper.tanukisoftware.com/doc/german/howto.html
  => https://wrapper.tanukisoftware.com/doc/german/qna.html
  => https://wrapper.tanukisoftware.com/doc/german/debugging.html



8. Support
-------------------------------------------------------------------------------

Informationen zum Support finden Sie auf unserer Supportseite:
  => https://wrapper.tanukisoftware.com/doc/german/support.jsp



9. Systemvoraussetzungen
-------------------------------------------------------------------------------

Eine vollständige Liste der unterstützten Plattformen finden Sie auf der
folgenden Seite:
  => https://wrapper.tanukisoftware.com/doc/german/supported-platforms.html



-------------------------------------------------------------------------------
Copyright (C) 1999-2022 Tanuki Software, Ltd. All Rights Reserved.
